les trois dossiers examinés vendredi six juillet par la Cour de cassation diffèrent quelque peu du cas de Nicolas Perruche .
les échographies litigieuses ont en effet été réalisées bien au delà du délai légal de dix semaines autorisant l' interruption volontaire de grossesse .
seuls des avortements thérapeutiques auraient donc été envisageables si les anomalies avaient été détectées .
or la loi n' autorise l' avortement thérapeutique que " si deux médecins attestent , après examen et discussion , que la poursuite de la grossesse met en péril grave la santé de la femme ou qu' il existe une forte probabilité que l' enfant à naitre soit atteint d' une affection d' une particulière gravité , reconnue comme incurable au moment du diagnostic " .
il est difficile , aujourd'hui , de savoir si ces conditions auraient toutes été remplies .